16年內將300萬本金變成230億，日本神級操盤手給散戶的忠告：想在股市賺錢，不能做這四件事

cis是專職操盤手。出生於1979年3月。他的每筆交易都帶有巨大的影響力，被稱為「憑一己之力撼動日經平均指數的男人」。沒有富爸爸和顯赫家世，cis運用「遊戲思維」，16年內累積驚人資產。他建議散戶：

1.持續上漲的股票就會再漲，持續下跌的股票就會再跌。「順勢操作，買進正在上漲的股票，別買正在下跌的股票。買進的股票一旦下跌就賣掉。」

2.千萬不能在「回檔時買進」。「回檔時買進是在下跌的時候買進，所以是一種逆勢操作。追強勢股回檔是停損操作。」

3.「攤平」是最差勁的技巧。「永不攤平，因為攤平有可能會一路攤到破產。背後意義：進場買進，輸錢是要停損出場，而不是攤平，讓投入資金更多，承擔更大的風險。」

4.只顧著「停利」會錯失大波段。「重點不是勝率，而是加總的損益——著重在大賺小賠，利用大賺來讓整體績效為正。」

買股票不要與市場的方向作對，而且要比任何人都更早注意到方向的變化。他之所以能累積到現在的財富，就是因為遵守這個大原則。每天的狀況瞬息萬變，有時候一不小心就會賠得很慘，這就是股市有趣的地方。

順勢操作，勝算最高。同為投資人，或者剛開始接觸投資的人對我說：「請給我一些建議」時，我通常都只會回答這句：「持續上漲的股票就會再漲，持續下跌的股票就會再跌。」

當股價處於上漲趨勢，認為還會繼續上漲，所以決定賭一把買進稱為「順勢操作」；如果是預測下跌的股票會反彈上漲，則稱為「逆勢操作」。由於兩種情況都有可能發生，所以兩種情況也都有人操作，但我基本上只談「順勢操作」。

因為大部分的人和資本都在股價上升時買進、下跌時賣出。既然大部分的人都這麼操作，肯定有他們的理由。

我不敢說百分之百是什麼原因，或許有人是基於明確的原因買進，別人只是看他買進才跟著買，要當事後諸葛的話，理由要多少有多少，無法一一說明。

然而，倘若現在買進會促使股價推升、賣出會促使股價下跌是明確的事實，那麼順著市場趨勢操作，勝算最高。

當初我尚未理解這個大原則，所以開戶後才過大約兩年半，手頭的三百萬圓就賠到只剩下一百零四萬圓，因為我還另外投入相當多的存款和薪水，所以大概虧了一千萬圓。這是因為我沒有正視真實情況，反而盲信自己的判斷，這點後面會再仔細說明。

買進正在上漲的股票，別買正在下跌的股票。買進的股票一旦下跌，就賣掉。買股票不要與市場趨勢作對，而且要比任何人都更早注意到趨勢的變化。我之所以能累積到現在的財富，就是因為遵守這個大原則。

5. 本多終勝

16年

300萬去到230億

23000000000/3000000/16/12

每年要賺70-80%仲要一直all in，how

其實唔難 你當1日賺1%都勁過佢

佢好似係有一次新股上市set錯1蚊價佢all in搏中咗一鋪翻咗幾十倍定幾百倍

一個原則 低買高賣

1同2有乜分別
買股票都係睇佢未來升架啦
只不過係咪回調再撈底買

低處未算低 高處未算高

講廢話

啊媽係女人的道理

連登仔：SH

垃圾
佢只係靠一間銀行落錯價而發達
實際有咩精闢見解？
一朝得志語無倫次

如果佢真係單純靠買日股賺咁多又真係勁
你睇日經頹到

好威咩

連登仔2021年將300萬變成230蚊

第4點 我永遠都做唔到
睇中隻股 賺兩成就走左，結果升5倍
果隻叫圓通物流

三百萬圓就賠到只剩下一百零四萬圓

升緊入咗之後跌番，不嬲都係咁

簡單來講 運

呢期勁返日經其實同港女差唔多

而家直頭係90年個高位

有230億仲做乜
去玩埋下半身呢屌

勢

C

長篇大論，咪又係
別人貪婪我更貪婪，別人恐慌我更恐慌

幾撚多人高追坐艇

果個唔係佢

佢個方法唔存在坐艇
但要辭工炒

佢都有份

咁3百幾蚊入GME 果D 人, 點解無賺錢?

一個字 低買高賣

呢條友應該未玩過股票

高賣低買呀嘛,我夠識

買進的股票一旦下跌就賣掉。

連登仔：睇中隻股 賺2倍都唔走 結果跌到都返1/4
果隻叫咩呢

佢咁講 咁GME呢

簡單就係跟紅頂白

人哋買就食升浪，我買就fbi is watching me

又一件牛市股神

持續上漲的股票就會再漲，持續下跌的股票就會再跌

見到已經...

美股夠十年牛市啦，有幾多個做到佢回報率？

垃圾操盤手教連登仔買股

我過大海買大細鋪鋪all in中晒一日都唔止

5%拎黎買BTC 已經搞掂啦

6. 運

講埋啲廢話當秘笈
贏到咪神
輸左睇佢講唔講得出

其實佢呢期成日輸
佢玩法係音樂爭凳仔遊戲，做法基本係賭徒

嘩多謝晒喎，仲以為咩大道理

呢個先係重點，你有本錢先有得玩，同玩沙蟹一樣

即係認廢？

真真正正令我賺鈔票嘅係 C

連登仔：運

咪又係呢幾樣
人人都知唔好高追 唔好溝 唔好有感情
但又有幾多人做到

跟佢d tips炒真係死得，
上兩星期BB一路升勢，要順勢買？咪即係$25高J。

跌返落嚟唔比溝貨？咁咪即係又miss咗$11溝靚貨嘅機會。

你講既都係廢話

GME呢

佢係玩短炒，連登仔都一日1%啦 佢有連登仔一半都夠做

好似係咩 6000yen一股打錯左 6000股一yen

唔係咁簡單 個市邊有咁易捉

睇到D留言真係笑左出來，真神人係連登被評到傻散一個

成舊錢一野轟落去等傻散高追梗係愈升愈有啦

股票就係咁，升緊嘅會繼續升，除非出現下跌，如果出現下跌，好大機會會繼續跌；如果冇出現下跌，好大機會會繼續升。

人地靠炒股炒到上左岸變股神，不過係呢個post既連登仔眼中條友仲廢撚過龔成咁，明明上個禮拜財經台有一半post都係到喊緊gme蝕幾多

短炒個倉都係賭錢，必需承認

佢係咪神人我唔知啦，不過講嘅野基本冇錯，溝貨溝撚到輸身家嘅大有人在

賭唔賭錢唔關你炒短定長事，好公司＋你好熟佢股價走向＋炒佢波幅都係投資操作既一種
賭唔賭錢係BASE ON 你會唔會清楚間公司既真正價值事

以前買乜都升啦

姐係VCP

睇完留言之後鬆一口氣
原來仲係有好多人睇唔明佢講左注碼管理，止蝕不止賺，vcp, 勝率唔係最重要，呢d 基本散戶經常唔識既野

好似廢老咁講:
first rule - don't lose money
second rule - remember the first rule

巴菲特係連登仔都只係裸泳廢老，何況呢條友

Lm

「買進的股票一旦下跌就賣掉」

但點先叫下跌，跌$0.01定1%定幾多

所以先會有班傻散日日係連登吠

所以MPF咪仆哂街